科技奇蹟！下肢癱瘓者用「電子脈衝」刺激神經，竟走了一個足球場遠

中央社

【我們為什麼挑選這篇文章】脊椎是人類身體的骨幹，更是人類行動的傳訊基地台。脊椎受傷會導致身體部分或全體癱瘓，也就是説，腦袋發送的訊息再也傳遞到到達四肢或執行指令的身體部位。過去，脊椎受傷所導致的癱瘓是一個醫學上無法復原的狀況。

美國一名男子下肢癱瘓 5 年，在電子脈衝的刺激下，他走完了一個足球場的路。這項技術未來會怎麼改變大家對「身體癱瘓」的看法呢？（責任編輯：陳伯安）

美國一名男子 5 年前因騎乘雪橇車發生意外造成癱瘓，現在透過在脊椎裝設小型電子裝置，已能在輔助下再次行走。這對脊椎受損患者，將是潛在重大突破。

英國天空新聞網（Sky News）報導，美國明尼蘇達州梅約醫院（Mayo Clinic）團隊醫生表示，這名男子現在已能透過腦部發布指令，移轉重量和維持平衡，在前輪助行器幫助下，行走達足球場長度的距離。過去認為這些對癱瘓病患是不可能做到的事。

脊椎裝置電子裝置，用電流脈衝刺激失去連結的神經
這名 29 歲男子 2013 年駕駛雪橇車發生意外，導致背部中段脊椎受損，腰部以下完全癱瘓，軀幹下半部無法移動且失去知覺。

醫療團隊 2016 年在男子的脊椎植入一個小型電子裝置。這項研究結果發表於「自然醫學雜誌」（Nature Medicine）。

這個如 AA 電池大小的無線裝置，能產生電流脈衝刺激因受傷而永久失去與腦部連結的神經。

裝置啟動數週後，男子就能踏出自發生意外後的第一步，但仍需掛上輔具。

令人驚訝的是，經過更多復健和物理治療後，男子能夠支撐身體多數重量，在踏步機上行走。

（本文經合作夥伴 中央社 授權轉載，並同意 TechOrange 編寫導讀與修訂標題，原文標題為 〈美國男癱瘓 5 年 電子裝置刺激神經助再次行走 〉，首圖來源：Youtube。）

默劇？

又有返聲既
自膠

ironman

中国

又想呃人買股票定乜？

最新上映：Upgrade

屌西都得